---
aliases:
- ../announce-applications-18.04.2
changelog: true
date: 2018-06-07
description: KDE випущено збірку програм KDE 18.04.2
layout: application
title: KDE випущено збірку програм KDE 18.04.2
version: 18.04.2
---
7 червня 2018 року. Сьогодні KDE випущено друге стабільне оновлення <a href='../18.04.0'>набору програм KDE 18.04</a>. До цього випуску включено лише виправлення вад та оновлення перекладів. Його встановлення є безпечним і корисним для усіх користувачів.

Серед близько 25 зареєстрованих виправлень вад поліпшення у роботі Kontact, Cantor, Dolphin, Gwenview, KGpg, Kig, Konsole, Lokalize, Okular та інших програм.

Серед удосконалень:

- Дії із зображеннями у Gwenview тепер можна повторювати після їх скасовування.
- Усунено помилку у KGpg, яка призводила до неможливості розшифровування повідомлень без поля версії у заголовку.
- Експортування робочих аркушів Cantor до LaTeX було виправлено для матриць Maxima.
